# Примечание

Домашняя работа №1 выполянется в папке hw1, а далее остальные работы будут выполняться из корня. То есть задние 2, 3 и 4 будут находиться там и CHANGES.md будет отображать ход изменений по этим трем работам.

# Домашняя работа №3. CI/CD GitLab

## Описание
Проект представляет из себя набор файлов для разворачивания Apache Airflow + Spark с применением Docker. В проекте используется DAG (dag.py), который отправляет задние для spark скрипта (my_script.py). Он производит преобразование таблицы и выводит его в log. Для проекта прописан pipeline в файле .gitlab-ci.yml 
где были добавлены стейджи тест, билд и деплой и соответсвующие им джобы.

## Запуск докера

```
git clone https://gitlab.com/aat71/devops.git
cd devops
docker-compose up -d
```
## Вход в Airflow
Попасть на Airflow через браузер можно по адресу
```
http://localhost:8080/
```
## Подключение Spark в Airflow
В админке Airflow требуется самостоятельно создать подключение к кластеру Spark (Admin → Connections → + New)

- Имя подключения - spark_local (должно совпадать с именем, которое будет использоваться в параметрах)  
- SparkSubmitOperator (если будет)  
- Тип подключения - Spark  
- Хост - spark://spark-master (должно совпадать с container_name в файле композа)  
- Порт - 7077

## CI/CD 
Пайплине выполняется только для веток main, master и develop


- **test_dags** - проверяет наличие директории /dags. Выполняется на каждом шагу

- **build** - выполняет сборку Docker-образа, если имя текущей ветки не начинается с "feature/"

- **deploy** - отвечает за развертывание приложения с использованием Docker-Compose

- **clear-job** - запускается вручную и подчищает за нами докеры

